討論貨幣信用與GDP關係

以下全部用美金統計
歐盟:
M2: 13342703M
GDP: 18162109M
M2/GDP=0.735
M2/GDP對比美國: 1.014

美帝:
M2: 14454900M
GDP: 19390600M
M2/GDP=0.745
M2/GDP對比美國: --

日本:
M2: 9220092M
GDP: 5070626M
M2/GDP=1.818
M2/GDP對比美國: 0.410

中國:
M2: 27082654M
GDP: 13457267M
M2/GDP=2.012
M2/GDP對比美國: 0.370

結論: 歐元比美金信用略高, 但歐盟GDP包含英國, 而歐元只在英國以外歐盟地區流通
日元同人民幣信用只及美金大約4成
樓市或股市存在極大泡沫, 或存在M0超印

問題黎了: 日元自由對換, 點解無出現大幅眨值

數據來源: tradingeconomics, WIKI
利申: 唔撚識經濟